特區政府：台灣毫無誠意讓法治及公義得以彰顯

特區政府發表聲明，指台灣殺人案疑犯陳同佳自願到台灣自首，與港台兩地有否刑事司法協作機制，是兩件獨立事情，硬要扯上關係，顯示台方有政治籌謀，又指台灣當局明知香港沒有法律容許香港和台方進行司法協助和移交逃犯，仍不斷向特區提出這些要求，是不尊重特區的司法制度，特區政府對此表示強烈不滿。

在台北，陸委會主委陳明通回覆案中死者潘曉穎父母的來信，他在信中表示，港府應該務實回應早前台灣提出的司法互助請求，才能還原犯罪事實和經過，讓疑犯得到應有的制裁，因此，台港政府需要坐下來，好好的談一談。

特區政府發言人在聲明重申，陳同佳在香港已服刑完畢，特區政府無權干預他選擇以何種方式赴台自首或投案，又認為對表示願意自首或投案的人，不斷以不同藉口製造赴台障礙，硬要將司法協助和他赴台投案兩件事混為一談，顯然是政治操作，突顯台方根本毫無誠意讓法治及公義得以彰顯，特區政府希望台方拿出誠意，不作政治考量，務實處理事件。

仲有咩面學人講法治同公義姐

不停咁做on9野然後話到人地同佢地同一level
語言偽術黎

潘曉穎應該點估都估唔到俾人綠帽會搞到全世界,自己仲要死埋

初心呢

唔見左

要人出入境簽證俾個殺人犯，唔係on9就一定係魔鬼

原來批旅遊簽証比殺人犯係章顯緊公義

有冇諗過同機 空姐 機師感受...

惡人先告狀

“特區政府發言人在聲明重申，陳同佳在香港已服刑完畢，特區政府無權干預他選擇以何種方式赴台自首或投案”

因為香港政府已經當陳同佳坐完一年應已經改過自身
所以唔肯提供司法互助

呢個都幾撚好笑 香港會唔會比明知係殺人犯既人用旅遊簽證入境？

林鄭：Who Fucking Care
国安法政治任務已完成，話之佳佳再殺埋條女老母，佢Condom嚟啫

咁叻你判囉，反正佳仔都自首咗啦

想知咩國家會批旅遊簽證比殺人犯

你畀台灣警察嚟香港接佢上機咪搞掂囉

點解一年前唔彰顯公義

直接官方式移交囉

Noted

香港人殺香港人，你咁公義咪自己審囉

最好比港共繼續吠

等台灣出聲明 兩邊嘴炮有花生🥜食

兩邊嘈交免費幫我地make noise

反正大家都知香港有問題

唔差在比更多人知啦

SOR囉唔比你黎旅遊

咁當初點解要修例

香港政府何德何能干涉別國內政？

照吓塊鏡先再講啦
你哋呢班objects

「台灣毫無誠意讓法治及公義得以彰顯」

而台灣係中国一部份，所以?

笑死人，
兩個香港人居民既事，
非法政權唔處理，
話台灣唔做嘢
強国邏輯

香港會用國安法

國安法覆蓋全世界

唔會，不過會批單程證，例如施君龍

垃圾港共又出嚟9up

咁串 支持台灣特赦陳同佳

可以用旅遊簽證去自首的話
平時押犯唔駛用囚車，自己搭巴士得啦

你成個社會都比外國制裁你自己都係罪犯啦講咩野公義

咁重視法治及公義
咁阿佳哥而家自由人點解仲要住安全屋

港共無所謂 只係借台灣洗白

個別案件不作評論

做雞學人講貞節牌坊

反正都係自首...
先係香港自首，再引渡過台灣米得囉
唔通話自己殺左人HKPOPO唔拉你咩
憑咩要人地台灣就你都on99

特區唔干擾但同時唔提供任何幫助
老實講邊有國家會on99咁俾一個殺人犯用旅遊方式入境

藍絲會信

無撚得輸

我琴日已分析左
根本港共同潘老母已經統戰左

潘曉穎父母發信陸委會

#128 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

而家佢老母以受害人身打慘情牌迫台灣讓步
仲要出封咁樣既公開信
我都幾肯定背後係有軍師
牽涉到外交既野，你估港共會俾佢自把自為？

明知港共唔接受台灣提出既司法互助
如果佳佳自由行去到台灣死口唔認，到時責任就全在台灣
如果到時台灣要求港共提供証據，港共又有籌碼迫台灣矮化自己
台灣唔矮化自己，潘老母又有可以出公開信迫台灣
簡單Ｄ黎講，成個劇本就係港共set到台灣處於一個主權同埋伸張正義兩者二擇其一既dilemma入面

簡單黎講
潘老母而家自願參與呢場政治角力，最後有咩結果都唔抵可憐

點解要比個旅遊簽證殺人犯
傻撚咗？？？

又唔記得time line

兩個都唔係台灣人 過唔過返去關我柒事
但佳仔呢件事就可以撚狗咁撚大陸既一國兩制

有 施君龍，重畀埋香港身份證佢。

人又吾係我道, 殺嗰個又唔係我D人. 做乜要我破壞自己法律去收